求各位將我個LIST 降GRADE

本來打算預8000砌一部電腦
但朋友話 你又唔打機 文書用 唔洗砌咁靚
必要要求: CPU同HARDDISK 唔好搞 其他任搞..

預佢變返做6000~6500左右呀
唔該

原本LIST:
Intel® Core™ i5-9400
MSI H310M GAMING PLUS
Patriot Signature Line PremuiM ddr4 16gb RAM 2666MHz CL 19 1.2 (Heatsink)
Plextor M8VG PX-256M8VG 256GB M.2 2280 SATA III SSD
Toshiba Enterprise Series MG06ACA10TE 10TB 7200rpm 3.5
Aeerocool Frost 12 12cm LED PC RGB FAN 電腦機箱散熱風扇
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze Power Supply AN-PS-NEO-ECO-TUF-650
MSI GeForce GTX1660 SUPER GAMING X
ANTEC Micro-ATX Gaming Case DP310M

Intel® Core™ i5-9400
MSI H310M GAMING PLUS
Patriot Signature Line PremuiM ddr4 16gb 8gb RAM 2666MHz CL 19 1.2 (Heatsink)
Plextor M8VG PX-256M8VG 256GB M.2 2280 SATA III SSD
Toshiba Enterprise Series MG06ACA10TE 10TB 7200rpm 3.5
Aeerocool Frost 12 12cm LED PC RGB FAN 電腦機箱散熱風扇
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze Power Supply AN-PS-NEO-ECO-TUF-650
550W
MSI GeForce GTX1660 SUPER GAMING X
ANTEC Micro-ATX Gaming Case DP310M

HDD點解唔搞 你最騎呢同最貴就係隻HDD
CPU點解唔搞 有獨立顯示卡做乜有9400F唔用係都要用9400

可能知佢儲好多片

呢隻HDD嘈到仆街 換其他

文書機 8GB RAM

文書機砌張1660 做咩？
有顯示卡又做咩買9400？
10TB

仲要SATA SSD
做乜鬼

咁師兄有咩建議
10tb 要keep.

買10TB hdd JM9
係咪有多需要呢
正常買4TB 6TB都好撚夠用啦喎

6tb已經爆左
因為我有用單反影開相既習慣
張張都無損畫質..

咁如果照以上師兄講
我直接刪走張顯卡係唔係okay了?
因為i5-9400有獨立顯卡

Intel® Core™ i5-9400 (有獨立顯卡) 1500 CPU
MSI H310M GAMING PLUS 600 底板
Patriot Signature Line PremuiM ddr4 16gb RAM 2666MHz CL 19 1.2 (Heatsink) 500 RAM(16GB 8X2)
Plextor M8VG PX-256M8VG 256GB M.2 2280 SATA III SSD 300 M2 SSD
Toshiba Enterprise Series MG06ACA10TE 10TB 7200rpm 3.5 1700 HARDDISK
Aeerocool Frost 12 12cm LED PC RGB FAN 電腦機箱散熱風扇 180 機箱散熱風扇(x2)
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze Power Supply AN-PS-NEO-ECO-TUF-650 600 火牛

ANTEC Micro-ATX Gaming Case DP310M 360 機箱

真係要儲咁多嘢 但係又單一隻唔怕死?

如果2 HDD + 1 SSD
機箱會唔會唔夠位呀...

因為我有其他HD備份既習慣...

咁hdd無計啦

一定係cut顯示卡
最平可以買1050Ti或者1650
或者內顯

不過都係要睇返你有咩需要同用途

你不如諗清楚係咪真係要放10TB喺部日常用機先
儲嘢係唔需要放喺PC入面

轉9400F+1650S 已經慳好多

你覺得直接用9400F + 1650S 定係 9400 + 無顯卡好?

最大嗰問題係
樓主表示用途無咩所謂 文書機就得
但係問下問下 好似唔係一般文書機咁簡單
我唔敢亂講 要點轉換
都係等樓主講清楚 需求同用途
再按照實際用途再改list

要改實好多嘢改

MACBOOK

經常搵返出來用架..
所以一定要長開
不過聽上面好多師兄話呢隻HDD好嘈..

純文書機
但又唔要最差個D文書機
文書 + KEEP 我堆旅行風景相ONLY
唔洗剪片 唔洗編輯相
但又唔想太垃圾
價錢係6500左右
想要10TB 硬碟ONLY

可以參考下
其實都係顯示卡加唔加啫
但係你咁講嘅話
就唔係好需要
內顯都夠做

中央處理器
► Intel Core i5-9400 6核6線程 Tray (不含散熱風扇)
$1,445

主機板
► ASRock華擎 B365M-HDV 主機板
$580

RAM (記憶體)
► 2 × Team Elite DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB)
$200 ×2 = $400

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 860 EVO 250GB 3D TLC SATA III SSD
$375

HDD (硬碟)
► Toshiba Enterprise 10TB 7200rpm 256MB 3.5" Enterprise HDD (MG06ACA10TE)
$1,600

火牛 (電源)
► Antec Neo Eco 550w Gold 金牌 半模組 火牛
$550

機箱
► Fractal Design Focus G Mini
$390

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $5,340

擷取自飛馬電腦

最平一定AMD APU
板又平
低耗電，牛都可以平埋

有多餘錢就轉Ultrastar啦
靚好多

有咩問題？